<theme>
   <variables>
      <systemName>Atari Lynx</systemName>
      <systemDescription>Atari Lynx — первая портативная система с цветным экраном (4096 цветов), подсветкой экрана и возможностью поворота экрана на 180° (для удобства левшей). Консоль была выпущена в том же 1989 году, что и Game Boy (с монохромным экраном). Для совместной игры нескольких владельцев консоли предусмотрено объединение их в сеть «ComLynx» (до 17 игроков, хотя большинство игр поддерживает только 8). Разработкой Atari Lynx занимались Роберт Дж. Микал и Дэвид Нидл — двое из разработчиков первой Amiga (Amiga 1000), только что ушедших из корпорации Commodore в Atari по предложению Джека Трэмэла. Они и реализовали весь основной дизайн системы. Так, был использован всё тот же буферизованный экран с блиттером, который сделал популярным компьютер Amiga. Другие инновационные возможности — аппаратное масштабирование и «разрушение» спрайтов, что позволило реализовать на консоли игры в изометрии. Непревосходимые (для того времени) возможности заливки полигонов (реализованные блиттером) при ограниченном использовании процессора — это ещё одна черта, унаследованная от «большой» Amiga. Первоначально игры планировалось загружать с магнитофонной ленты, но от неё отказались в пользу модулей ПЗУ. Однако данные из модуля было необходимо загружать в оперативную память, что сделало игры медленней, чем они могли бы быть. Система была разработана компанией Epyx и приобретена Atari в 1987 году. Инженеры Atari убрали встроенный динамик и джойстик под большой палец с корпуса, перед тем как выпустить систему спустя 2 года после разработки. Изначально в Америке консоль предлагалась за 189,95 долл. Особое расстройство руководства Atari вызывал тот факт, что как платформа для разработки игр под новую систему использовалась Amiga.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Atari</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1989</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>01.09.1989г.</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>01 сентября 1989г.</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Portable</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>277-340</systemCoverSize>
      <systemColor>E19735</systemColor>
      <systemColorPalette1>FD6420</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>404040</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>F38900</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>262626</systemColorPalette4>
   </variables>
</theme>
