<theme>
   <variables>
      <systemName>Atari Jaguar</systemName>
      <systemDescription>Atari Jaguar — игровая консоль, выпущенная в ноябре 1993 года компанией Atari. В своё время являлась мощной платформой следующего (пятого по счёту) поколения телевизионных игровых приставок. Поступила в продажу по цене 249,99 долларов. Рекламировалась как «первая 64-битная система», что было рекламной уловкой — CPU и GPU приставки имели RISC-подобную 32-битную архитектуру, 64-битным был графический сопроцессор «Том». Консоль разрабатывалась вместо отменённой ранее 32-битной Atari Panther; некоторые из игр, ранее планировавшихся для Panther, были переделаны для совместимости с Jaguar. Однако для приставки было выпущено ограниченное число игр, большинство из которых были низкого качества, что отрицательно сказалось на продажах консоли. К причинам провала также можно отнести неудачно выбранный носитель (картридж), неудобный джойстик и ценовую политику. Конкуренция с другими приставками, особенно использовавшими CD-диски как PlayStation, обрекла Atari Jaguar на провал. В период с конца 1993 по конец 1995 года было продано всего 125 тыс. экземпляров. И хотя производителем были предприняты попытки привлечь к консоли интерес покупателей, выпустив в спешном порядке адаптер для чтения компакт-дисков Atari Jaguar CD, устройство для сохранения состояния игры Memory Track и устройство для совместной игры на двух приставках JagLink, эти действия не смогли повысить продажи. Претерпев серьёзные убытки, Atari была вынуждена покинуть рынок игровых приставок.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Atari</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1993</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>23.11.1993г.</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>23 ноября 1993г.</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Console</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>248-340</systemCoverSize>
      <systemColor>CD3C3B</systemColor>
      <systemColorPalette1>FF0000</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>FDC007</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>232326</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>0F0E0E</systemColorPalette4>
   </variables>
</theme>
