<theme>
   <variables>
      <systemName>Atari Jaguar CD</systemName>
      <systemDescription>Atari Jaguar CD — периферийное устройство чтения компакт-дисков для игровой консоли Jaguar. Atari анонсировала привод CD-ROM для Jaguar перед запуском консоли в ноябре 1993 года. Привод был выпущен 21 сентября 1995 года по цене 149,95 долларов США (что эквивалентно примерно 290 долларам США в 2022 году). Первоначально его запуск планировался на сезон праздничных покупок 1994 года, но столкнулся с многочисленными задержками. Привод вставляется в слот для картриджа ПЗУ в верхней части консоли и имеет собственный сквозной слот для картриджа, позволяющий при необходимости запускать программное обеспечение, использующее только картридж или использующее картридж и компакт-диск в тандеме. На картридже Memory Track сохраняются игровые позиции и рекорды. Несколько публикаций раскритиковали дизайн компакт-диска Jaguar за сходство с туалетом. Jaguar CD имеет двухскоростной (2×) режим[11] и встроенное программное обеспечение VLM (Virtual Light Machine) от Джеффа Минтера, использующее анализатор спектра для сложного светового видеошоу для аудио компакт-дисков. Компакт-диски Jaguar могут хранить до 790 МБ, это больше, чем обычные компакт-диски. Собственный формат записи компакт-диска основан на формате аудио-CD, а не на стандартных форматах данных CD-ROM, что позволяет использовать больше места для хранения, а его несовместимость предотвращает компьютерное пиратство за счёт уменьшения коррекции ошибок. За время существования Jaguar CD было выпущено всего 11 игр, однако с тех пор были выпущены ранее незавершённые, homebrew и инди-игры. В середине 1994 года Atari и Sigma Designs подписали соглашение о совместной разработке платы для ПК, которая позволит играть в игры Jaguar с компакт-дисков на домашних компьютерах, выпуск которого был запланирован на конец 1994 года. Однако таковая не была выпущена.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Atari</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1995</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>21.09.1995</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>21 сентября 1995г.</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Console</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>3-4</systemCoverSize>
      <systemColor>2F7BC7</systemColor>
      <systemColorPalette1>FF0000</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>3F3E3E</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>FDC007</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>232326</systemColorPalette4>
   </variables>
</theme>
