<theme>
   <variables>
      <systemName>Game Gear</systemName>
      <systemDescription>Sega Game Gear — 8-битная портативная игровая система четвёртого поколения, выпущенная компанией Sega. Система поступила в продажу 6 октября 1990 года в Японии, в апреле 1991 года — в Северной Америке и Европе, и в 1992 году — в Австралии. Game Gear создавалась как прямой конкурент Game Boy от Nintendo, отличаясь цветным экраном с подсветкой и возможностью играть в условиях низкой освещенности. Несмотря на это, система имела несколько недостатков, включая высокое потребление энергии и относительно небольшую библиотеку игр, что не позволило ей обогнать своего основного конкурента по продажам. При разработке Game Gear было решено использовать аппаратную часть на основе Master System. Внутри Game Gear установлен 8-битный процессор Zilog Z80 с тактовой частотой 3,5 МГц, а также 8 КБ оперативной памяти и дополнительные 16 КБ видеопамяти. Питание Game Gear осуществляется от шести батареек типа АА, обеспечивающих от 3 до 5 часов работы. Система имеет дисплей диагональю 3,2 дюйма (81 мм), способный отображать до 32 цветов из палитры в 4096 цветов. Сходство с архитектурой Master System позволило проводить лёгкий перенос игр Master System на Game Gear. В ходе своего существования Game Gear получила ряд модификаций и аксессуаров, включая телевизионный тюнер и адаптер для игр от Master System. Для платформы было выпущено более 300 игр, включая порты с Master System. Хотя Game Gear продалась количеством более 11 миллионов устройств, со временем она получила смешанные отзывы и не смогла обойти Game Boy по уровню продаж и популярности. Sega прекратила производство Game Gear в 1997 году, но в 2000 году компания Majesco Entertainment выпустила по лицензии бюджетную версию системы. В 2020 году на 60-летие компании Sega было выпущено специальное издание Game Gear Micro и новая игра для системы — GG Aleste 3.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Sega</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1990</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>06.10.1990г.</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>6 октября 1990 г.</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Portable</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>497-680</systemCoverSize>
      <systemColor>356FAF</systemColor>
      <systemColorPalette1>CCCBCB</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>D41808</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>008200</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>0000FE</systemColorPalette4>
   </variables>
</theme>
