<theme>
   <variables>
      <systemName>Master System</systemName>
      <systemDescription>Sega Master System — 8-битная игровая приставка третьего поколения, разработанная и выпущенная компанией Sega. Изначально приставка была выпущена в Японии в 1985 году под названием Sega Mark III. После модернизации перед изданием в Северной Америке, приставка была переименована в Master System и выпущена в 1986 году в США, в 1987 году в Европе, и в 1989 году в Бразилии. Master System была повторно перевыпущена в Японии в 1987 году, отличаясь от экспортных моделей наличием дополнительных возможностей. Mark III, как и оригинальные модели Master System, могли работать и с обычными картриджами — которые официально назывались Mega Cartridges — и с Sega Cards, размером с банковскую карточку, которые продавались по меньшей цене чем картриджи. Master System II и более поздние модели не имели слота для карточек. Master System, являющаяся наследницей SG-1000, была создана как прямой конкурент приставке Nintendo Entertainment System. В отличие от её соперницы Master System использовала более современную аппаратную начинку, но несмотря на это ей не удалось побороть Nintendo по продажам в Японии и Северной Америке. При этом, приставка достигла значительно больших успехов в продажах в Европе и Бразилии. По сравнению с NES в игровой библиотеке Master System было гораздо меньше игр из-за лицензионной политики Nintendo, которая требовала от издателей эксклюзивности игр для NES. Общий объём продаж приставки, не считая Бразилии, оценивается в 13 миллионов экземпляров. Система получила хороший приём и оказала влияние на развитие Sega Mega Drive. На Master System вышли некоторые хорошо известные игры, однако в целом обозреватели критично относятся к её небольшой библиотеке игр. На 2015 год Master System является самой долгопроизводящейся игровой приставкой — более 30 лет — что произошло благодаря её популярности в Бразилии, где её производство продолжается.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Sega</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1986</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>01.09.1986г.</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>1 сентября 1986г.</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Console</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>243-340</systemCoverSize>
      <systemColor>C03F3B</systemColor>
      <systemColorPalette1>CBCBCB</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>165193</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>E60000</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>1A1A1A</systemColorPalette4>
   </variables>
</theme>
