<theme>
   <variables>
      <systemName>Nintendo Entertainment System</systemName>
      <systemDescription>Nintendo Entertainment System (NES) в Северной Америке и Европе, Famicom (от FAMIly COMputer — семейный компьютер) в Японии, Hyundai Comboy в Южной Корее, Samurai в Индии — восьмибитная игровая система, популярная в середине 1980-х и начале 1990-х годов. Впервые консоль появилась на японском рынке в 1983 году под названием Famicom, а затем, переименованная в NES, вышла в Европе и США в 1985 году. Новинка оказалась исключительно удачной и сумела завоевать практически весь американский и японский рынок. Консоль появилась с большим пакетом игр, среди которых самым известным и продаваемым стало семейство игр Super Mario Bros.. Марио стал талисманом корпорации Nintendo. Всего, по официальным данным, было продано более 60 млн приставок и более 500 млн игр. Поскольку выход консоли произошёл вскоре после кризиса игровой индустрии, многие критики именно ей приписывают возрождение игрового рынка и открытие третьего поколения игровых систем, так как удачные аппаратные характеристики и богатая библиотека игр вызвали интерес как у потребителей, так и у разработчиков, отвернувшихся было от игровой индустрии после краха. С начала 1990-х годов популярность NES начала неуклонно снижаться из-за появления более совершенных шестнадцатибитных приставок, прежде всего Sega Mega Drive и следующего поколения консолей от самой Nintendo — SNES/Super Famicom. Тем не менее выпуск консоли продолжался вплоть до 2003 года. Игровая библиотека NES доступна пользователям большинства современных компьютерных систем при помощи эмуляторов. Также в игры NES можно поиграть в Wii Virtual Console, ‎‎Nintendo 3DS‎‎ и Wii U,‎‎ а также Nintendo Switch ‎Online.‎ 11 ноября 2016 года Nintendo выпустила ретро-консоль Nintendo Classic Mini: Nintendo Entertainment System, содержавшую в комплекте один игровой контроллер и 30 классических игр NES/Famicom.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Nintendo</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1985</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>18.10.1985г.</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>18 октября 1985г.</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Console</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>497-680</systemCoverSize>
      <systemColor>B93041</systemColor>
      <systemColorPalette1>CD3332</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>FFFFFF</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>666666</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>212121</systemColorPalette4>
   </variables>
</theme>
