<theme>
   <variables>
      <systemName>PC Engine</systemName>
      <systemDescription>PC Engine, он же TurboGrafx-16 — 8-16 разрядная игровая приставка, выпущенная NEC в Японии 30 октября 1987 года, в Северной Америке в конце августа 1989 года под именем TurboGrafx-16. В регионе PAL приставка не продавалась, если не считать релиза в 1990 году в Великобритании. Эта версия называлась TurboGrafx и была выпущена в очень ограниченном количестве. Неофициально эта версия продавалась во Франции, Испании и Бенилюксе. PC Engine была 8-разрядной приставкой с двойным 16-разрядным графическим процессором, с возможностью отображения 482 цветов одновременно. Относится к четвёртому поколению консолей. PC Engine по тем временам была системой нового поколения. Носителем был картридж в формате HuCard. Компания NEC первая стала выпускать игры на компакт-дисках, в которые можно было играть, используя дополнительное устройство — Turbografx CD. Небольшие размеры PC Engine — всего 14 см x 14 см x 3.8 см (5.5 дюймов x 5.5 дюймов x 1.5 дюйма) — позволили ей стать рекордсменом в звании самой маленькой игровой приставки из когда-либо созданных, по версии книги рекордов Гиннесса в области компьютерных игр (англ. Guinness World Records Gamer’s Edition, 2008). В 2009 году PC Engine была помещена на тринадцатое место в списке «25 игровых приставок всех времён» по версии сайта IGN.</systemDescription>
      <systemManufacturer>NEC</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1987</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>30.10.1987г.</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>30 октября 1987г.</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Console</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>1-1</systemCoverSize>
      <systemColor>BB3F41</systemColor>
      <systemColorPalette1>B2B2B2</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>FE0000</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>333333</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>D9D9D9</systemColorPalette4>
   </variables>
</theme>
