<theme>
   <variables>
      <systemName>PlayStation</systemName>
      <systemDescription>PlayStation — игровая приставка пятого поколения, разработанная компанией Sony Computer Entertainment под руководством Кэна Кутараги. Выход приставки состоялся 3 декабря 1994 года в Японии[3], в США приставка появилась 9 сентября 1995 года, а в Европе — 29 сентября 1995 года. Приставка является первой игровой системой в линейке PlayStation. В 2000 году вышла обновлённая версия приставки под названием PSone, которая отличалась от оригинальной PlayStation значительно меньшим размером. Приставка оказалась очень популярной, обеспечив Sony прорыв в игровой индустрии, где до того момента безраздельно властвовали Nintendo и Sega. Компания Sony начала разработку PlayStation после неудачного сотрудничества с Nintendo по созданию периферийного модуля компакт-дисков для Super Nintendo Entertainment System в начале 1990-х годов. Приставка была в основном разработана Кэном Кутараги и японской компанией Sony Computer Entertainment, а дополнительная разработка была передана на аутсорсинг в Великобританию. При разработке приставки основное внимание уделялось трёхмерной полигональной графике. Процесс создания игр для PlayStation был оптимизирован и ориентирован на широкую аудиторию, что обеспечило поддержку многих сторонних разработчиков. Приставка оказалась популярной благодаря обширной библиотеке игр, популярным франшизам, низкой розничной цене и агрессивному маркетингу среди молодёжи. Среди известных серий игр для PlayStation были Gran Turismo, Crash Bandicoot, Tomb Raider и Final Fantasy, которые породили многочисленные продолжения и способствовали росту продаж приставки. Игры для PlayStation продолжали продаваться до тех пор, пока 23 марта 2006 года компания Sony не прекратила производство приставки и её игр — более чем через одиннадцать лет после выпуска и менее чем за год до дебюта PlayStation 3. Всего для приставки было выпущено 7 918 игр, а общий объём продаж игр составил 962 миллиона единиц. 3 декабря 2018 года в честь 24-й годовщины выпуска оригинальной приставки была выпущена миниатюрная версия под названием PlayStation Classic, которая включает 20 предустановленных игр, таких как Grand Theft Auto, Final Fantasy VII, Tekken 3, Resident Evil.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Sony</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1994</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>03.12.1994г.</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>3 декабря 1994г.</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Console</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>1-1</systemCoverSize>
      <systemColor>858B90</systemColor>
      <systemColorPalette1>DC0029</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>F1C002</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>00A79B</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>326BB1</systemColorPalette4>
   </variables>
</theme>
