<theme>
   <variables>
      <systemName>Sega CD</systemName>
      <systemDescription>Sega Mega-CD — дополнение к игровой приставке Sega Mega Drive от компании Sega, выпущенное в рамках четвёртого поколения игровых систем. В Северной Америке система носила название Sega CD. Она была выпущена в Японии 12 декабря 1991 года, в Северной Америке — 15 октября 1992 года и в Европе — 2 апреля 1993 года. Устройство улучшало возможности Mega Drive и добавляло возможность проигрывать игры, записанные на компакт-диске, слушать аудиодиски и запускать диски формата CD+G. Основным преимуществом использования технологии компакт-дисков стало увеличение объёма, доступного для хранения данных, что позволило играм увеличиться в размерах почти в 320 раз по сравнению с картриджами для Mega Drive. Это преимущество привело к тому, что для приставки выпускались full motion video игры, такие как Night Trap, которая вызвала разногласия вокруг неё и стала предметом слушаний в Конгрессе по вопросам насилия в видеоиграх. Компания Sega разработала приставку в партнёрстве с JVC и отказывалась консультироваться со своим американским подразделением до завершения проекта. Американскому подразделению пришлось собрать свои экземпляры из различных компонентов для того, чтобы получить рабочий прототип. Приставка неоднократно перепроектировалась и переиздавалась компанией Sega и лицензированными сторонними разработчиками. Библиотека игр Sega CD включала как известные и хорошо принятые игры, такие как Sonic CD, Lunar: The Silver Star, Lunar: Eternal Blue, Popful Mail и Snatcher, так и множество портов с Genesis и плохо принятых критикой FMV-игр. К марту 1996 года было продано 2,24 миллиона единиц Sega CD, после чего Sega сняла систему с производства, чтобы сосредоточиться на разработке Sega Saturn. Ретроспективные мнения о системе были неоднозначны, обозреватели хвалили некоторые игры и функционал, но также и критиковали её за недостаток глубоких игр, высокую цену и отсутствие поддержки со стороны Sega</systemDescription>
      <systemManufacturer>Sega</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1992</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>15.10.1992г.</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>15 октября 1992г.</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Peripheral</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>3-4</systemCoverSize>
      <systemColor>0C7BCB</systemColor>
      <systemColorPalette1>4B95D1</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>2B83C5</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>B2AE85</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>212122</systemColorPalette4>
   </variables>
</theme>
