<theme>
   <variables>
      <systemName>Super Nintendo Entertainment System</systemName>
      <systemDescription>Super Nintendo Entertainment System (также известная как Super Nintendo, Super NES и SNES) — 16-битная игровая приставка, выпущенная компанией Nintendo в США, Бразилии, Европе и Австралии. В Японии она известна под названием Super Famicom, сокращение от Super Family Computer, или SFC. В Южной Корее она называлась Super Comboy и распространялась Hyundai Electronics. Хотя все перечисленные версии консоли одинаковы, региональная блокировка делает невозможной совместимость картриджей из разных стран. Super Nintendo Entertainment System стала второй домашней консолью Nintendo вслед за NES (которая выпускалась в Японии под названием Famicom). В SNES были представлены улучшенные графические и звуковые возможности по сравнению с другими консолями того времени. Кроме того, разработка дополнительных чипов, которые встраивались в картридж игры, позволяла ей оставаться конкурентоспособной на мировом рынке даже после выхода следующего поколения игровых приставок. Консоль приобрела популярность во многих странах, став самой продаваемой 16-битной приставкой, несмотря на упорную конкуренцию в Северной Америке со стороны Sega. SNES осталась популярна в эпоху 32-битных систем среди фанатов, коллекционеров и энтузиастов, работающих с эмуляцией (которые создают самодельные образы ПЗУ), несмотря на то, что Nintendo прекратила поддержку данной консоли.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Nintendo</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1992</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>11.04.1992г.</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>11 апреля 1992г.</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Console</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>340-249</systemCoverSize>
      <systemColor>3F549D</systemColor>
      <systemColorPalette1>FED01B</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>BA2318</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>0A2A8D</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>007544</systemColorPalette4>
   </variables>
</theme>
